﻿Một thí sinh khiếm thị được tuyển thẳng vào ĐH

(NLĐ) - Đó là em Đào Thu Hương, sinh năm 1985, hiện là học sinh lớp 12D0 Trường THPT Lương Thế Vinh, Hà Nội.
Trong công văn gửi lãnh đạo Bộ GD-ĐT, Hiệu trưởng Trường THPT Lương Thế Vinh, cho biết tuy bị khiếm thị bẩm sinh, nhưng trong suốt quá trình học tập, em Hương luôn nỗ lực học tập, đạt được kết quả xuất sắc, 12/12 năm đều là học sinh giỏi. Em có nguyện vọng được xét tuyển thẳng vào Khoa tiếng Anh (hệ sư phạm) Trường ĐH Sư phạm Hà Nội. 
Nguyện vọng của em Hương đã được BGH Trường THPT Lương Thế Vinh báo cáo và được lãnh đạo Bộ GD-ĐT chấp nhận vào đầu tháng 3-2006. Từ năm 2004, Bộ GD-ĐT đã có công văn 4801 gửi các trường về việc bảo đảm quyền lợi cho thí sinh khiếm thị dự thi vào các trường ĐH-CĐ.

H.L.Anh
